\chapter{Termo de Abertura do projeto}

\section{EAP}
\section{Lista É/Não é}
\subsection{É}
\subsection{Não é}
\section{Requisitos}
\subsection{Eletrônica}
\subsection{Energia}
\subsection{Estrutura}
\subsection{Software}
\section{\emph{Stakeholders}}
\section{Recurso humanos}
\section{Cronograma de atividades}

O desenvolvimento deste trabalho se dará da seguinte forma:

\begin{enumerate}
	\item \label{geral1} Definição de requisitos de cada área.
	\item \label{geral2} Definição de riscos.
	\item \label{geral3} Definição de escopo.
	\item \label{geral4} Gerenciamento do projeto e da equipe.
	\item \label{est1} Definição do objeto de pesquisa (BR 116 - SC) e pesquisa das normas de transito para instalação de sinalizações em vias rurais.
	\item \label{sof1} Descrição da solução de software e arquitetura inicial.
	\item \label{anI} Definição da configuração estrutural preliminar do radar e materiais preliminares.
	\item \label{anII} \textbf{Entrega do relatório PC1.} 
	\item \label{anIII} Cálculo das tensões principais de atuação na estrutura (condições climáticas, cargas dos componentes eletronicos e painel solar). 
	\item \label{dI} Dimensionamento estrutural e escolha do material.
	\item \label{dII}  Simulações estruturais.
	\item \label{dIII} \textbf{Entrega do relatório PC2.} 
	\item \label{esc-tcI}  Construção e testes mecanicos (caso necessário).
	\item \label{imI} Concepção e inicialização da integração.
	\item \label{imII} \textbf{Entrega do relatorio PC3.}
	\item \label{imIII} Finalização da integração entre os sistemas.
	\item \label{tec} \textbf{Entrega do relatorio PC4.}
	\item \label{esc-tcII} Apresentação do projeto FIT.FGA.
\end{enumerate}

\definecolor{midgray}{gray}{.5}
\begin{table}[!htbp]
	\centering
	\rowcolors{2}{blue!25}{white!75}
		\begin{tabular}{cccccc}
		\hline
		
		&MAR&ABR&MAI&JUN&JUL\\
		\hline
		\ref{geral1}&\cellcolor{gray}22 a 26.03&&&&\\
		
		\ref{geral2}&\cellcolor{gray}22 a 27.03&&&&\\
		
		\ref{geral3}&\cellcolor{gray}22 a 28.03&&&&\\
		
		\ref{geral4}&\cellcolor{gray}22 a 29.03&&&&\\
		
		\ref{est1}&\cellcolor{gray}22 a 29.03&&&&\\
		
		\ref{sof1}&\cellcolor{gray}22 a 29.03&&&&\\
		
		\ref{anI}&\cellcolor{midgray}27.03&&&&\\
			
		\ref{anII}&&\cellcolor{midgray}03.04&&&\\
					
		\ref{anIII}&&\cellcolor{midgray}12.04&&&\\
			
		\ref{dI}&&\cellcolor{midgray}20.04&&&\\
		
		\ref{dII}&&\cellcolor{midgray}30.04&&&\\
			
		\ref{dIII}&&&\cellcolor{midgray}03.05&&\\
			
		\ref{esc-tcI}&&&\cellcolor{midgray}&&\\
			
		\ref{imI}&&&\cellcolor{midgray}&&\\
			
		\ref{imII}&&&&\cellcolor{midgray}&\\
			
		\ref{imIII}&&&&\cellcolor{midgray}&\\
			
		\ref{tec}&&&&&\cellcolor{midgray}10.07\\
			
		\ref{esc-tcII}&&&&&\cellcolor{midgray}10.07\\
		\hline	
		\end{tabular}
\end{table}

\section{Milestones Identificados}
\section{Estimativa de custos}
\section{Viabilidades financeira}
\section{Levantamento de riscos}

\begin{comment}
\begin{description}
	\item [Pré-textuais] \

	\begin{itemize}
		\item Capa
		\item Folha de rosto
		\item \textit{Dedicatória}
		\item \textit{Agradecimentos}
		\item \textit{Epígrafe}
		\item Resumo
		\item Abstract
		\item Lista de figuras
		\item Lista de tabelas
		\item Lista de símbolos e
		\item Sumário
	\end{itemize}

	\item [Textuais] \

	\begin{itemize}
		\item \textbf{\textit{Introdução}}
		\item \textbf{\textit{Desenvolvimento}}
		\item \textbf{\textit{Conclusões}}
	\end{itemize}

	\item [Pós-Textuais] \
	
	\begin{itemize}
		\item Referências bibliográficas
		\item \textit{Bibliografia}
		\item Anexos
		\item Contracapa
	\end{itemize}
\end{description}

\end{comment}

